[JRE FAIL新出路] 教育局於19/20學年實施「一校一行政主任」

香港中小學加埋過千間，今年多1000個EO位

教育局於19/20學年實施「一校一行政主任」 每校每年津貼約50萬

教育局表示，2019年9月1日起，每所資助學校（包括特殊學校）均獲加設學校行政主任，學校可按校本情況及需要，在下月20日或以前選擇開設一個常額「學校行政主任」職位、領取「學校行政主任津貼」，直接聘用或透過購買服務機構服務，聘用至少一名具本地學士學位資歷的全職學校行政主任，負責督導及統籌學校行政事務，檢視校本行政安排和規定，精簡程序。

模式一：開設一個資助學校核准非教學人員編制內的常額「學校行政主任」職位

其薪酬與公務員二級行政主任的薪酬掛鈎，即公務員總薪級表第15點至第27點。以2018年4月1日起計，即介乎30,165元至53,195元。

模式二：領取「學校行政主任津貼」

自行聘用或向服務機構購買與學校行政相關的服務，當中必須包括最少一名具本地學士學位資歷（或同等學歷）的全職駐校學校行政主任。津貼額參照公務員二級行政主任的中點薪金而釐定，每年按公務員二級行政主任中點薪金作相應調整，以2018/19年的薪金水平為例，全年津貼額為507,960元。

津貼餘款最多保留一年

由於「學校行政主任津貼」屬經常現金津貼，教育局明言學校不應保留津貼餘款，或用作其他地方，但考慮到實際需要，故設保留餘款期限最多一年。而學校須根據校本情況及目標，在學校周年計劃及學校報告內闡述運用津貼的情況。當然，學校決定開設津貼或職位，以及津貼運用詳情上，均須得到法團校董會或學校管理委員會批准。

而在培訓方面，教育局會為公營學校新入職學校行政主任提供入職培訓課程，課程內容與學校行政事務相關，如學校財務及採購、員工聘用、教職員薪酬評估、學校投訴處理、危機管理、校舍保養及安全事宜等。而教育局將於本月28日及下月1日舉行簡介會，向學校講解「一校一行政主任」政策的施行細節。

浸信會天虹小學新校長馮耀章對措施表示歡迎，相信有望減輕老師及校長的工作量。他解釋，現時不少學校的文書及行政工作並不屬老師或校長的職責，但實際運作上卻多由書記及老師攤分；他期望增設相關職位後，由相關行政主任統一負責招標工作、於報章刊登廣告等校內事務，減少老師負擔。

傻啦
官校應該係派公務員EO上course然後落去做
津校就會請返熟人
例如好多學校其實一直都有個TA/EA/AA做School Admin，就會請返嗰個人

本身唔係圍內嘅都係冇乜機會

點會請個無外人管自己人

雖然多左人做野係好事

教育界:我愛林鄭

通常請番contract 老師，特別係教通識個班

開始開post喇，有興趣既巴絲打可以去jump睇下

出幾錢先
係咪真係出番EO2人工先
Perm唔perm又另一個問題

溝miss

差啲睇錯一樓一

黨書記

其實EO既優點只係快升職
去到學校就冇哂依個優勢
求其一個GM一個社工都高人工過依個EO啦

教局講到明跟EOII payscale

咁人地係專業點同呢
做EO起碼可以準時收工，責任又細好多

大把學校揀攞錢啦
自己用仲彈性

真係可以準時收工?